［18歲］求獨自生活既方法

放榜考得19分
入左asso
同一個廢中咬綜老豆意見不合
手上僅有返暑假工淨低既錢
5317.20港紙
1420人民幣
求獨活計劃
今時今日做就咁樣既自己一半都係佢影響
想改變 唔想比人睇死 唔想同佢為一類

利申：廢中老豆4字頭 中三未畢就出黎做野
長期煙民爛賭鬼
賭到妻離
老母幫佢還錢還唔掂
破產從我中一就咬綜到我Grad

受唔住佢一日到黑自以為是既臭格
同朋友就講自己出去做野 其實咬綜
40路仲一日到黑係屋企打機同煲煙
唔教仔就話自己比足夠自由個仔自由發揮
忽然講錢講交學費就擺個老豆款
講到自己乜乜乜咁
同我講要睇住d錢唔好亂洗 明明就老綜拎返黎 問老母拎
我洗既零用都係自己努力同呀媽自己出面捱生捱死比一部分零用我
最睇唔過眼係佢要拎綜既原因係要照顧我
屌佢六年除左打機乜都無做過

你都幾識唸，通常呢d家庭既仔女都係垃圾

唔讀書 返工搵錢自己住
你自己又要自己住 又要讀ASSO
咁你咪辛苦D 一路讀顧GPA+狂返工

第一樣一定係搵工，而且無得你揀
五千你租最爛既劏房都住唔到兩個月
而且環境好差，所以第一必定要有穩定收入
多定少都要做住先

有無諗過申請公屋？
好似可以分戶

會唔會同老媽一齊搬出來再告鳩你老豆呃老綜
另外如果兩個人住分番開伙食同屋租會鬆番好多
我絕對支持你出來獨立

有公屋不過佢唔比

嗯 不過我知自己衰入唔到大學
只可以努力讀書
我怕做得工黎又讀唔成書

老媽嫁左一個普通人一年前 一齊住公屋
唔想勞煩佢再多
阿公Cancer末期 已經pay左好多
本身一個人隻身十幾年都積蓄所淨無幾

同老母搬出去
gradloan住讀書 番pt 兩份人工頂住先

支持
識多啲朋友
可以搵人合租
慳唔少

老老實實 , 得果幾千蚊你真係唔好諗出黎住

就算有人同你夾 , 唔洗你比兩上一按都好

每個月三兩千蚊租肯定走唔甩 , 仲未計其他洗費

比心機儲下錢先啦

住朋友屋企先啦 友情價

依家我仲綁緊係綜援個名 月尾先完 我屌

朋友都係基層多自己無乜位住點留我

點解吾報sssdp

thei civil

報左東大無收

今晚出街過下冷靜下 唔想返去對住個垃圾老豆

加油呀樓主
無論做咩決定都好, 記得諗清楚先做

有d慘
認真應該脫離關係一個人住
加油

呢位人兄岩聽

原來ive咁好 一個人住我諗生活其實會比較自律
讀書應該會好d
不過今日已經交左第一個sem既錢 無得選擇
我唔想呃學資d錢
聽講老綜有得比返 咁樣學費都唔洗點擔心住
同咁撚樣既濕鳩老豆一齊住真係覺得抬唔起頭做人
唔係想怪鳩父母 而係有手有腳有心有力點解唔願出去做野 要貪小便宜
再講屌你咁撚大個人仲掛住打機真係痴撚線

父母點既樣個仔女多數點既樣 正所為有樣學樣
咬綜就係唔洗做就有安逸既生活何樂而不為
我唔想人生係咁 為左個幾千低頭值d乜
屌佢成日仲講到好難堪咁
話出去做野就收返晒d資助咁你讀書靠咩開飯
我屌啦 做份看更都多錢過老綜啦
成撚日話我畢業左就唔咬綜去做看更
屌asso都入撚埋仲未見佢有動靜

利申：中五六個陣個堆看更課程考牌比撚晒佢叫佢上就即刻發癲 乜鳩怕社署知有working incentive 而斷撚左份綜
到依家結果一樣 又話怕我學資無得申請資助
我真係多撚謝晒佢咁用心良苦
我地世世代代可以咬綜過活
抵你條仆街臨老無伴仲中途轉基仲戀童
成日見佢上網下載日本基仔片
其實係咪可以告佢藏有色情兒童影片
我係唔想揹住不孝罪名比你老母屌咋
你老母我呀嫲錫撚住你唯一一粒慈菇椗係屋企就巴屎閉咁
你知唔知你究竟係幾撚辣殺 靠香港7百萬人養鳩你 仲要聲大夾惡 唔撚夠理就要喊打喊殺
最好我就讀完書出黎做野個陣獨立你已經50路綜援唔批你乜撚都唔識而食蕉都比電腦取替個陣 睇你折墮
咬住綜援黎食煙 睇你幾時肺癌
我日日咁食二首煙都等緊你白頭人送我殯架啦

講返生活 我諗過依家出去做野
不過咁樣撐起日常生活並唔係無可能
不過當有咩芝麻綠豆就好似頂唔住咁
況且無學識mobility低遲早比人淘汰
即接出社會並不可行
而慢慢讀書出黎咬住median份人工
都係一樣命運
鬼叫我dse唔夠努力
輸左一個咁公平既遊戲

搞掂自己先慢慢砌佢啦

連登仔標準答案：做地盤啦屌

巴打ID
係咪實行緊

有長跑底 一個Dse肥晒
有諗過撈依行 其實係咪應該撈到有錢先再去讀書好d
聽好多老屎忽講 做完野幾年再去讀書好難讀返成
諗下遲幾年地盤工會唔會比外勞搞到飽和晒

冇錯 唔洗學費之餘 政府大概一年會比1皮左右既生活費比你

你讀到大專 申請咩loan囉 大個先還既
好似有幾萬數 慢慢駛
申請埋住hall

屋企離Asso十分鐘路程
Hall係咪唔批架

一定要申請grant 樓主情況正常全免學費+資助

借埋高息果個 有錢揸手但唔好亂fing 出黎做野先慢慢還

grant loan 讀書,完全唔洗還
睇你個case

快d 報名,9月開學即申請grant loan

一個人點住,問friend 問佢想唔想一齊住
一齊租屋仲好啦

收到
唔該各位巴絲
要搞好d英文衝GPA

合租最少都要3000+啦

計我話,學炒股仲實際
all in 大期 牛證

會唔會考慮retake?
19 分都係差少少
升兩分都有機會入大學
入左u再申請住hall
呢年辛苦少少，幫小學生補下習，自己又温習下
好似比讀asso 彈性少少

炒股無見識無經驗無眼光仲一頭霧水
更加無本錢
唔想好似廢中老豆咁
無把握同賭無分別

你地知唔知當時我老豆賭既藉口係咩
係話我老母恨要上樓所以迫不得已去賭
其實知唔知我老母係想要個三個人一齊住既地方
唔係要同你屋企人住咁簡單啫
你個仆街又要群住自己老母
搞到家嘈屋閉
搵咁既野黎做藉口真係玩撚晒

咩科asso先
讀濕鳩科asso你不如讀一年 轉青衣ive讀n展好過啦
最緊要有hall 講真唔好話咩一個人生活自律啲
你係出面見到二千蚊咁乾淨既房先算啦 劏房都三千蚊起跳啦
辛苦啲半工讀 每個月有二三千實有落袋
再加努力啲讀好啲又有皮幾定兩皮獎學金
話唔定你會抽中個室友係成日出去蒲既 咁你咪自己一間房囉
大把asso仔讀完都上唔返U 但學費又貴過ive啦

但你asso讀得幾辛苦都唔好quit，唔夠一個學年係要還返哂啲錢

數學3 econ 2 兩科都覺得可以提升
不過英文都3
其實得返半年咁大把
放低左咁耐有少少驚
今時今日小學生乜唔係都要大學生黎補習咩
好唔好意思咁 想咬住專上資助升上去
Retake既個年變相要同千禧仔賭一局
覺得制唔過

入錢馬會

就係交撚左皮幾啦 無得轉
其實報左乞食科 自己有心讀咁
報EAPP個陣未識諗其實經濟考慮仲要過有心機讀返上U
讀返上U既勤奮其實係必需而唔係睇興趣
失策左

數學都得3就無必要retake啦，根本唔係讀者材料，出到黎比你讀上去咪又係一碌撚

一係做地盤，一係讀書操體能考警犬消防算啦

後者仲有得住宿舍

我寧願去馬會返工賺幾個錢
賭都係免了 有咩大日子十蚊廿蚊買下六合彩可以諗下

樓主加油，好多人捱過呢啲惡劣環境，之後就可以出頭

中學時期唔生性 浮浮沉沉讀下又hea下我認仆街
我有師兄一畢業就考警犬依家讀返ou
一碌撚都想掙扎求存 比少少掙札 想努力返之前唔生性既日子去讀書
我想再聞下書香
偽u life全部唔會參加 只求上返去degree part time搵下食

Sorry for 1999

你呢個情況可以申請學生資助 唔洗比錢讀書 而且d錢係入落你戶口 唔會比你老豆食左
住方面唔想對屋企人既話，建議晚歸
每日留係學校溫書 番下part-time咁

有朋友試過17升到21(4c1x)
不過你自己揀條你最有信心ge 路啦，決心好重要
Asso升u 都好多人爭
你又要返pt, 又要讀書
我覺得你真係要時間分配得好好先得
Retake 起碼可以摺係屋企死温爛温又唔洗消費咁多
如果真係想升大學就唔好顧住返工
樓主加油！我明白生活係一個咁ge 家庭係咩感覺
如果我係你我會比心機讀書升大學，辛苦啲都唔返咁多工住

最緊要搵錢先
炒散乜都好

巴定絲 同你差唔多一樣

另外入到大學full grant 唔洗比錢讀書之餘仲會有多幾千一萬蚊生活費比你用！
不過如果你覺得自己唔係讀書材料，無進步空間
我覺得入紀律部隊會好d

咁到底咩科 睇下幫唔幫到你

Asso+狂返工實攰到收皮

借資助啦 你應該有全額

再借幾皮做生活費 讀好書 得閒先返工

你要記住讀書第一 返工第尾

係我應照道理有全額
唔該晒樓上咁多巴絲有咁多建議 多謝晒你地
真係會努力讀上去 係真係好得閒先炒散下存少少存少少咁
我揀左心理 望入得返soc sci

巴 其實香港唔多唔少依d咁既廢中

想證明自己可以讀到書 其實唔多唔少知到呀媽對我入唔到係唔開心 點都想依家入返大學為老母爭返啖氣不枉佢多年所望 衰左Dse個下自己知自己事 Asso/Retake 諗左好耐 不過個時一下心大心細 就報左EApp交埋留位費 個廢中老豆點會比我唔讀asso retake呀

同你屋企情況好似 差啲以為我開左post
咬綜實全額 仲會有啲咩車船津貼同咩咩資助 個度都有兩三千 跟手你個可以再借個生活費 息低 唔好咁大洗 咁你食兩年

你邊間asso 睇下幫唔幫到你

數學3 有咩問題
我當年數學都3 依家咪又first hon grad

有心啦 我又一城 有拉巴可摺勁夜返都得覺得好滿足 又少左食二手煙既機會

多謝，連登有愛

我都相信可以改變到
巴打ho ball

巴打係師兄？

樓主好生性 你老豆有份生你，兼同住咁多年，都可以唔惹到你老豆啲衰性，定力好高，通常咁嘅人都可以有美好將來

唔建議你一邊讀asso一邊返part time
好難兩邊都兼顧/平衡得好，放得工黎你個人都好累都無乜精力心力讀好d書
事實上都有stat係，升得返入u果d係無返工嘅比較多

錢果方面，首先可以claim政府持續進修果一皮野
另外唔同院校其實都有好多獎/助學金，當年都拎過三四皮，依家好似仲加咗，你係有心讀讀得好嘅，學費基本上唔成問題

大埔新起左間青年宿舍 好似可以租一年 二千幾一個月

聽講好似都有少少比較易拎既獎學金 我以個d為目標 的確part time唔係好化算 有時跑下步放鬆下好過

入返8大同系要爆4都會死鋤爛鋤

讀完會考慮

唔多唔少都沾野到
中學就係咁樣衰
算慢慢好返黎
Dse放榜個下先醒 知道陋習有幾多有幾過份

如果你好需要搬出黎住 asso 又唔住得hall 嘅話 可以睇住呢d先

入到u就再住大學宿舍

大你一年 老竇廢老 老母由我自生自滅 中學一畢業屋企已經無俾錢
要諗清楚自己目標係咩 見你想讀返上去就唔好返工 返工多個少少錢都係俾你自己揮霍多
平均一個月我用兩千蚊倒 如果你屋企同學校近咁可以再少啲 生活費四萬八應該夠用

加油，走出confort zone要好大勇氣，你唔甘心成為廢柴一定會有所成就。

你讀咩科架？

政府個一皮係人都有，你有需要就拎咗黎應急先
我唔知你邊間asso, 我當年讀space嘅，space本身有d獎學金，另外政府都有個獎學金係for我唔記得係咪gpa 3.5 就有，有好似3 萬定4萬蚊

師兄岩，咁近返屋企住個飯食都得 車錢都可以慳返筆
其實我都係講下返part time，如果真係有需要個陣先 知道升上去唔係咁易 想升好d既更加難上加難
聽人講係咪第一個sem最關鍵

都係多謝各位同以前教過我既sir support

Cccu psycho

Asso得四個sem 頭三個sem要緊 真係有需要係返炒散 part time就唔好諗嗌

我都係讀社科
其實asso入返u無想像中咁難，唔好掛住上莊去玩，群返d讀書嘅人
開咗學你就發現其實有部份人只係想做多兩年學生而唔係想入u, 個d就真係日日喺到fing嘅
psycho英文都幾緊要，有bio底嘅會容易d

有讀bio 2左

唔係好識答題 其實好多呀sir都教得明

加油呀Ching
天無絕人之路

有親戚就係咁 走堂成日蒲又一城 佢依家asso pass唔到
我唔想步佢後塵 會三思而後行 頂多得閒圍住city跑返幾圈

有個底就得架喇，都係講neuro transmitter個d 最重要都係英文啦，你要讀好多ge course, 寫吓essay咁
但其實有少少撥冷水啦，我sosci grad都唔知搵咩工

英文3 去考個ielts, 趁依家未開學得閒d
上網dl d pastpaper操，
aim 6.5

依家好想入社署 批撚過晒綜援比有需要既人
而唔係比我老豆咁既廢中

我7年前都係入左CCCU，同你唔同major，但之後都係升社科。

你得閒就去康樂樓(好似六樓)搵SDS學生發展處睇下有無D獎學金/助學金，同埋入學之後每日都會收到email叫CAP，上面d學術野無興趣就skip，拉到最底偶爾會有d獎學金資料。

有d助學金要求唔高，有個我填好份form，attach埋grant-loan結果就批左6000俾我。

利申 上面係升上U之後既經驗，asso而家拆左做另一間未必係搵SDS，或者要返AC2都未定，要你自己搵一搵資料

唔該晒各位師兄比咁詳細既資料我 我都會自己問下 淨低就係靠自己 上左大學之後先至開始

大家都咁幫你，你唔好得三分鐘熱度
希望到出年嘅今日你都keep到而家嘅火啦

巴打父母點差都好，要記住天無絕人之路，將來係屬於你自己。我建議你點都讀埋書asso先，你依家入左政府就跳唔返出黎
努力啲讀書上返ugc，再考紀律部隊幫辦
當然你如果想考警隊既都可以留低tg，我盡答

好 我有師兄都入左去見佢都幾努力，一出學堂就夠錢讀返書 不過我想先過左讀書個關先

開學之後有時間會匯報狀況

同樓主幾似當年都係19分屋企on99成日想走
中學畢業之後一蚊冇拎過屋企人靠grant loan同pt過世
我會覺得你可以等開學睇下識到咩人先，可能有同學可以夾租屋/有空房，又或者學校屈蛇 新環境可能有新方法
其實19分唔係差既分數，努力啲好可能一年上得返u，你為左呢一刻搵錢而放棄讀書係唔值得架

其他公司可能難考啲，但有得揀我都建議你去其他公司好過

見到你夠膽死揀去讀心理，應該都係理想大於現實既人，我某程度上都係一樣。我讀書，只為興趣，不為生計。教育既目的應該係學習做人，唔係去成為考試機器或者賺錢工具。

無論之後讀成點都好，唔好忘記你呢個post入面既留言，想放棄既時候就拎出黎睇下。

最後，我覺得學術呢條路一為尋找真理，二為運用知識為社會謀福祉。

對你黎講，即使撇除學業，面對家庭都係個長期抗爭。好好努力，加油果d廢話我唔多講，自己保重。

同唔同我上山住

諗緊會唔會係鄰居

現階段能忍則忍
諗深一層依家走純粹任性而毫無計劃
讀完書先一有收入就夾份住
學樓上講咁早出夜歸都可行
唔想再比佢既頹廢一次又一次咁影響到

ching ho ball 唔係得讀書先有出路 讀唔成書都有好德好善既人 但係我就係個啖氣 真係唔想同個仆街為一體 以學識證明比佢睇 我唔係好似佢得把口咁不知廉恥靠社會之餘又無知
第時有能力一定會回饋社會
幫真係有需要既人唔比廢中呃飲呃食

lm

綜援讀書一個仙都唔洗。讀完書後都唔洗出錢。個五千留黎比留位學。完

當年我19歲讀左一年hd
為左搬出黎，我退左學，搵到份工
番幾個月就儲到錢搬啦
住新界最平，得200呎既村屋
一邊做一邊讀書係好辛苦，仲要冇資助學費貴到痴線
你預左要放棄讀，或者變part time 讀會好d

你自己去拎綜援
之後full grant讀書
呢兩年就比心機讀書上UGC
政府包埋你讀大學
之後就出黎搵份工做公屋富戶

你未同你老豆一樣咁多藉口你d錢都係老母比 你笑你老豆=50步笑百步 虎父無犬子

其實你仲讀乜柒書姐？
你有一份你目標既職業嗎？一定要讀左先可以做到果份工？
你而家最需要既就係錢，有咩工作係無知識都有機會發圍？做sales，多勞多得，全靠自己既能力。揀一份sales係唔需要太多知識，例如sell寬頻，一日做足14個鐘，你一定坐底有萬幾蚊，除非你廢到同你老豆一樣。
講咁柒多野，只係俾人見到你連實踐能力都無。

簡單d, 有個地方唔洗做，有地方住，仲有好多roommate，係要緊記唔好執番梘，可能岩你

出黎做野啦
呢個年頭讀大學除非話讀神科專科其實就真係無咩分別

On9 中學未畢業 你唔靠屋企人 唔通自己返工搵錢？

個post好勵志 諗番起如果幾年前都有樓主依家呢團火...

樓主，你已經忍左你老豆六年，唔差在忍多佢兩三年
你依兩三年爬到上去，衰啲講你想點撚你老豆都得
小不忍則亂大謀呀

加油

你呢種人值得幫
加油

你明知自己係靠緊人仲好意思笑另一個都靠緊人既? 唔講我以為樓主係用自己錢養緊個老豆

老豆唔生性 加油自食其力

Grad左都無用老母零用
個陣時零用都係要黎讀日文
Grad左就都係用自己part time 既錢
就係唔撚想虎父無犬子跟佢咁撚樣呀
你明唔明

Grant loan 九成批，兩年Asso 學費全免 勤力啲博入番u 啦 真係好得閒唔chur 既先好番pt 唔係爛grade 讀唔到書 無人幫到你可憐你

喂樓主你唔好聽佢講，香港基本上得返嘅工種就係sales, 但中級sales高級sales都有學歷要求，你讀咗個degree, 同你第時份工可能都無乜關事但至少有張沙紙出路闊好多，依家唔讀書得中六學歷分分鐘就做死一世寬頻sales, 有數果陣就梗係好，無數果陣呢？靠底薪交租比燈油火蠟？

同埋你家境都一定可以有grant 讀書，讀書唔一定係一個expense, 你比心機讀好d就會明我講咩，獎學金我當年都賺咗六萬蚊，書可以收住錢黎讀架

grant load一定要啦 每年應該可以幫到你俾晒學費之餘再加多4皮幾生活費 平時上堂日子就唔好返pt chur盡搏入U 長假期(聖誕,過年,暑假)先去返ft 最難搞應該都係住嘅問題 出面租屋好貴 asso好似無hall 建議你經濟獨立好喇

一定要有自己戶口 唔好寄月結單返屋企

loan* 自膠

好似師兄博到scholarship 就緊係最好

巴打要加油
佢唔係度可以做自己野唔比廢中騷擾已經好好
佢一年到晚都係屋企打機煲煙
我就要選擇出多d去

我都係同你差唔多case 樓主加油

咁要識多啲有錢朋友
真心
除左住既地方佢地仲幫到好多其他野
甚至帶你見識更廣
令你更有能力向上游

兩三年？
半年都嫌多

IN RETURN 你比到咩人
唔好咁天真啦 你話識就識到咩

講錢講交學費就擺個老豆款 <我老豆EXACTLY一樣
BTW咁你老母住邊 去你老母果邊咪得

試下搵社工？

其實呀媽已經有另一個家庭雖然無子
並唔係咁方便打擾 住既地方亦唔多

本身係cd rom
但特登開個account同樓主講：
要有自己養自己嘅底氣呀樓主！
同仆街妥協簡直係對自己人格嘅侮辱

最撚憎啲老豆老母攞儒家精神乜春君君臣臣父父子子嚟撻鳩仔女
你對我咁撚差仲想我老奉孝敬你？

利申今年廿一
同屋企人關係十幾年冇好過
細個阿哥狂打我我老豆仲幫佢，話乜撚嘢阿哥有資格教你
屌你啦階級觀念重到
老母打我用鐵棍打，有次鐵棍都斷埋
依家次次諗起都眼濕濕

小學以後冇叫過老豆老母做老豆老母
高中更加因為個人升學同社會政治各方面同佢地日日嘈（佢地係極親共，尤其我阿哥鍾意睇鄧小平啲書）
十八歲嗰年有次同老母嘈，老豆阿哥加入戰團，我條垃圾阿哥最叻係有老豆撐最鍾意小事化大，一哭二鬧三上吊
佢報警話我「謀殺」老豆
有五個差佬上嚟，問咗好耐嘢之後我諗佢地都知係我阿哥on9
最後帶咗我落樓下，同我講以後見少啲咪唔會嘈

於是十八那年，我自己去咗阿嫲舊居住（佢去咗老人院）
從此自己養自己
好彩dse個分幾好（中六嗰年我問frds借錢補習，患難見真情，此恩此德，畢生難報）
出嚟補習都叫搵到食
試過一日走六丶七單補習，荃灣到柴灣都有。
閒錢攞去炒股賭波
總算衣食無憂同有錢交學費甚至去旅行（十九歲一個人去咗印度）
所以樓主，呢啲嘢事在人為，大不了咪去七仔做十個鐘
書呢啲嘢可以慢慢讀慢慢吸收
唔讀都唔代表一世收皮
所以唔需要忍氣吞聲寄人籬下俾老豆養等自己專心讀書

取捨一定有㗎啦
講真如果我唔出嚟補習我gpa一定高好多
尤其我嗰科競爭極大，
有時都會葡萄同學有靚intern
不過我會話我對自己選擇嘅路自豪

其實自己出嚟住都學到好多嘢
尤其夜闌人靜時份獨自思考可以諗通好多嘢
Train出嚟嘅personality traits我唔信將來我揮低唔到啲港孩

加油！
Btw識嘅咪相認

on99 世上最強sales Steve Jobs又讀左幾多個degree先創立Apple呢？ 乜鳩係中級sales, 有數就係好sales，無數既話你讀到識飛都無用。btw, 寬頻sales都有人做到個個月十幾廿萬，都係睇你有幾識sell. 自己攞到船就去教個讀唔撚到讀既人攞船，你不如教條魚行山

會唔會再去夏威夷

樓主

你呢個真係 近年我睇過最積極既高/連post

願你係呢個世界度
成就自已

加油啊 take my energy

唉 男朋友同你差唔多 個老豆好衰
直頭趕左佢走 暫時住係朋友到
依架有份紀律部隊返緊
叫做有固定收入好過樓主少少
我同佢都想有個地方二人世界
但如果要出黎自己住就差唔多要月月清
儲唔到錢
我都唔知點好 我仲讀緊書無咩錢
唉
點解呢個世界有咁仆街既老豆？
唉
樓主加油
我好欣賞你地係咁既家庭背景下長大 仍然無放棄!!!!

係你唔識排jupas姐
我有舊同學19分讀city degree

你無撚野呀？ 世界上有幾多個steve jobs呀？ 又有幾多個寬頻佬個個月十幾廿萬呀？你咁中意做寬頻sales咪自己做飽佢囉，人地都話想圓阿媽嘅夢入大學你就係咁叫人做寬頻sales, 未食藥呀？
樓主19 分有幾讀唔成書呀？呢個分入到大把u啦，中大工程，城大數學，呢d科好穩陣添，我叫個夠分入大學嘅人讀asso aim船又有咩唔岩呀？

ive hall好似得full time先可以報
不過唔full人可以搏下嘅

利申：垃圾ive ba仔

其實你可以做住一年野先喎，真係咁有決心嘅話，retake 實升到分
咁急你又未settle好，其實都就開sem
用一年沉澱 直接上大學會輕鬆過捱住asso上u
好似係

用你個分報定下年jupas.如果asso year 1 嗰gpa吾好,都有得走佬
今年有人21分入hku engine
你19分今年都應該入到city電子工程.
宜家考生入數年年下降,到2020年只有四萬生日校考生,19分ㄧ兩年後入梗

話你on9驚你嬲，佢讀得黎先得咖，講到aim就會有咁。
白痴都知我講果d只係例子，不如你都係返去讀書先啦，學校最岩你

讀asso係學校過夜 租都慳返
利申識人讀Asso兩年日日係學校訓

加油 唔知點幫到你 但想你一直支持住

唔好北上叫雞咪留到啲錢

18歲 家境咁仲讀乜撚野書啊 仲要asso cls
你話考到大學專科就話者

去考驚差啦屌你

你叫雞又搵sp偷食洗曬d錢仲學咩人搬出黎住

屌你老豆，千奇咪撚咁做
第時唔洗諗考政府工
就算依刻唔打算考但都無謂斷條路

堅，city有得沖涼

訓邊

我在連登發現自己被男朋友背叛

樓主到底係咪拎晒綜援啲錢去叫雞？
開房都要女朋友比錢 （不過樓主當人sp )
仲要飛去長沙同網戀啪啪啪
Come on James, 唔好講到自己咁撚慘啦

認真一句

臭罌出臭草

樓主有女朋友又叫雞 又當條女係sp
有性病都唔抵可憐
同你老豆兩個死埋一堆就最好
咩壓力咩唔開心 全部都係籍口
鳩痕咪認囉

你追下最後幾個comment先啦
人渣黎

無錢仲叫雞

我17歲就自己出黎住
不過係阿媽阿爸離婚 各自有家庭
阿爸比左層樓我住
比埋零用錢我自己生活
申利絲

叫雞祝你生性病

睇死你同你老豆一撚樣，兩個死埋一堆咪撚出黎害人啦仆街

呻窮就咪撚叫雞啦 同女朋友爆房就要佢出錢自己啲錢就攞去叫雞 死返入你老母個閪當放過你條女啦
仲學人屌鳩自己老豆 你老豆做得最錯就係中出伯母生左你呢啲咁既仆街出黎

做地盤或者裝修搵錢

生性病未呀屌你老母
你呢d 社會人渣抵你死啦有女重叫雞
祝你今生今世都同你老豆住呀

樓豬老豆仆街都生左個仆街仔出黎
無錢學乜撚野人去叫雞
仲要玩人感情

無錢仲學人叫雞 咩都係人地問題 淨係識得怨人 垃圾

人無恥則無敵

樓主加油 排公屋未？

公屋留番俾有需要既人啦
樓主呢啲垃圾生性病死咗佢好過

上面講個男朋友係樓主？

真心 Retake maths 同econ啦
兩科都係肯操肯溫就升到分
兩科升到4就可以入8大

利申16DSE maths 2底操到4

我老豆做裝修 而家個市仲好多野做 多到接唔切
但你想做office 定地盤定裝修
我覺得有一樣野學識左去邊都唔會餓死
就係做死狗
出來做左兩年，好惡頂，有好多同事走
咁你諗下呢啲情況你既自尊心係咪仲係咁堅持？

學識左呢樣野你做到好多野

係，果隻畜牲就係佢

樓主 我建議你下年先讀hd or asso

你用一年時間搵份長工 加 part time儲錢

下年就去報讀書

你屋企拎老綜讀書都應該唔洗錢

咁你就可以專心讀書爆gpa 又唔洗擔心 生活費

有d hd or asso 有hall住 又平d

見你仲咁後生 先比呢個建議你 太老就唔好

識玩 18歲就執到隻免費雞
快D去哄番人，唔係下下都叫雞好大開支

同樓主差唔多 但阿爸有打工
我4444433俾city水泡收咗 但果科自己唔想讀
毅然走咗去讀asso
俾好多人 親戚鬧我話我 但我想做自己想做嘅野
於是阿爸話以後唔理我 以後生活費自己負責
依家戶口有2萬儲蓄 咁多年嘅利是錢黎
同埋space俾咗1萬獎學金我
但呢排手機又壞咗 又要買notebook 咩都要錢
突然覺得條路好難行

問多句 手機壞咗有冇人收㗎

入行紥鐵，有錢有女

巴打嚟我屋企訓梳化當陪下我 自己一個住好悶，我都係18歲

學費我阿爸俾住先 遲啲批咗grant會還

哎呀，不了 冇追po就留咗言

仲係度諗你做乜一個女仔住仲敢叫淫蟲一齊住

社會垃圾
劣質基因嘅人骨子裡都係要做劣等野
岩岩開post仲有人讚樓主識諗

訓街算啦你

樓豬潛左水呀？諗緊點氹返女朋友？（定係喺你心目中係私家雞 ）
冇錢話要獨自生活又有錢叫雞，收皮啦
屌你，你仲有啲良心嘅就同人分手，俾返條生路條女行
仲死纏爛打嘅話祝你生性病癈撚過你老豆

先要有間屋
你屋企應該住公屋
可以同你老豆平時炒大鍋
然後錄音
向房屋署話屋企不和申請分居

你老豆係虎父？
算啦你讀書都唔慌有前途

今晚 皇馬 半場
自己諗應該點做

馬會派錢

樓主仲衰撚過佢老豆
仲好意思屌其他人
明明自己先係垃圾人渣

過來人
讀asso加狂返工成績一定唔會好
一係身體勁差
樓豬自己有冇諗住攞綜援?
雖然唔係幾好聽 但如果你想搬出黎 都叫多少少錢旁下身 租屋都好似有津貼
你要靠自己出黎住架話捱唔到好耐一係睇下有冇人同你夾租 加油

正

佢咁既情況直程係full grant，政府仲要比生活費佢，正常係咁

樓主慳返啲叫雞錢先

不如番住工retake

翻工搵夠錢再全力讀2年啦

攞哂去叫雞啦

冇錢做咩唔RETAKE
19分要升3,4分唔難姐
番ASSO/HD 淨係車廢都食你唔少啦

樓主知道自己冇乜錢仲走去叫雞
仲好意思出post問人得咁少錢可以點樣獨自生活

dse開始叫雞
樓主係好波既
拎晒綜援d錢去叫雞係你先咁識玩

唔叫雞點使曬啲錢，唔使曬點同社工/政府呻無錢，再拎多啲？

睇死樓主分左手之後會周圍唱條女因為你冇錢呀家庭問題呀而come on james你 講到自己大情聖好撚慘咁
係呀你叫雞外遇都唔係你既錯 係你老豆錯前女友錯個社會錯呀嘛
你分分鐘仲衰過你老豆 仲邊撚把口黎數臭人

連環炒車

屌喇星唔怪得個名咁熟口面啦

原來樓主就係叫七日鮮深圳雞沉船

果條DSE中學雞

岩啊

幫樓主推下post 先
等連登咁多人幫你諗下意見

正宗虎父無犬子

痴撚線
気持ち悪い

樓主真係要生性 我屋企都好差完全明你感受
你asso如果唔係讀工程 社工 護士既話真係唔讀好過
如果你讀ba socsci 上唔番3大其實真係唔值 不如早啲出黎做野好過
你落力醒目既 做sales 3年都升到20k